《足球小將》集中討論區

因為之前個Post大家討論得咁熱烈

所以開定新Post

點解第一年中學無健威

信唔過Form 1雞

救隻貓定狗
被車撞

呢個係小學果陣既事，唔係點解到四強先出

因為小志強form 1
健威仲係小6？

兩個同齡架

係咪即係初中頭兩年得小志強係勁
真係無理由南葛走左一半主力都會贏

其實南葛只係走左泰萊、源三同大友四重奏，靠修哲三劍俠已經夠打。
要留意係志偉中一仲打緊前鋒。
至於東邦，本身明和小學都係靠小志強、德仔同健威帶起成隊波，健威都係因為志偉唔入東邦佢先可以拎到優待生資格加入。

lm

無泰來源三已經夠輸…

除左主角光環外，另一個解釋係無人俾波小志强，佢再勁都會打折扣

本身中學篇係講小志強因為太獨食，同主張團隊合作打法既東邦教練不和，呢點係Road to 2002先有補完。
根本小志強冇德仔就唔會咁多波入

連小志強呢種人都有女，叫我地班毒撚情何以堪

有D野真係好Q
當年沙士，有線兒童台播緊83版既小學篇。
今年武漢肺炎，viutv就播2018版
而家我地又係度討論緊

改做「等我用雷獸射球射撚死你」
即刻親切好多

小志多好多廣告
係日本好高人氣，啲女排住隊比佢屌

咩呢種人
佢明明就係個愛家好男人，做結婚對象最好

其實佢上年8月定9月已經做緊...

直線插女唔帶套

唔get你up乜

好想睇佢世青篇完整動畫化

想睇下利雲射球同龍卷風射球

泰國果場睇到笑左，果三兄弟技能同閃電十一人無分別，尤其一腳踢個細佬去門前護空門

如果拍真人版會點

但果場新伍入場之後好好睇反勝埋好熱血，以前翻loop左好多次呢段，點知踢完亞洲賽就完

佢呢種人先多女
名校足球隊高傲王牌兼隊長
又有型又熱血又大名氣

反而泰萊同法國個大頭妹到而家都未開花結果

係好正
但呢d人只會在漫畫入面出現

泰來都好boyfriendable其實

香港市場太細水平又唔夠高
日本淨係入場觀眾數字已經贏哂
其他咩都唔使講
一個名校隊長就同個明星無分別

鬼叫高橋老賊cut 咗泰萊去法甲咩
除非搞場大賽係喺法國踢
否則都幾難繼續講

而且高橋仲記唔記得個法國妹都係問題

世青篇略略講過

點都會寫佢去巴黎聖日耳門既

香港最緊要就係讀書，話知你學界有幾勁

rising sun 係咪完左？ 好耐冇update

03嗰年TVB都有播02嗰套發覺一到世界杯年日本就鍾意出返套

香港只會叫人「讀書、讀書、再讀書」，根本唔會理你體育有幾好！
相比歐美D球星細細就入青訓，根本差好遠！
BTW其實咁都有另一個bug：邊有人會為左專注國際賽而放棄入球會？

當年係因為要慶祝日本主辦世界盃而製作。
BTW幾時先畫世界盃

宜家新呢套都係18年世界盃嗰期出食嗰熱潮
佢宜家呢個虛構奧運都未玩完 有排都未踢世界杯

有冇Kid Dream漫畫睇？

咩係kid dream

屌佢老味，高橋老賊成日要整傷日本隊d人唔俾佢地齊腳

世青篇整走泰來真係仆街到呢

手機睇唔到你幅圖

右上角已經完美解釋左
爛！！！！

佢都未畫完rising sun又開一套新？

原來真係有人試過

果場真正經典
新伍一換入嚟就直角假身
跟住志偉認得佢
嗌番佢中學名同號碼
一腳超長傳
新伍唔知跑左幾多米撞入

中原中學12號仔
最後場波仲靠新伍倒掛絕殺贏

但係嗰埸唔記得咩事
有志偉都係苦戰
係咪除咗志偉全隊後備

話就話學師 我成日諗肯教幾多野比個日本人

樑仔都有女啦 雖則佢都有啲家底

好似係小志強，泰萊，次藤，新田呢班比教練趕走晒去特訓志偉又比泰拳佬撞到淆底無晒鬥志，係新伍換左入黎先改變晒個氣氛，鼓勵起晒全隊

成班都係國家隊，根本就係放題任食係香港先係咁扭曲會覺得自己d代表隊廢，外國打國家隊係代表自己國家去外面爭榮譽。

何況你見d日職球星個個老婆都係明星/主播就知咩事喇，大頭妹就醒喇，一早cap左志偉先

唔知點解我覺得樑仔同德仔都好適合做朋友
男朋友：小志強、健威、泰來
老公：泰來、松山、三杉淳

點解日本係要踢4個後衛
明明有林源三根本唔驚比人射
咁多勁中場唔出做後備
踢撚走樑仔就岩

真絲角度

反而松山，三杉踢後，先似依家足球既主流。

樑仔點都要出
佢作為配角個設定寫得幾好：無身邊d隊友咁天才、出眾，唔起眼做後衛，但係無自卑，更加在情況不妙個陣鼓勵隊友
係一個幾現實又激勵到人既角色

之前twitter有人轉貼d咁既野，好似係日本漫畫雜誌既問卷調查來

1位、2位、3位

結婚對象：松山、志偉、源三（有錢）

朋友：樑仔、德仔、松山

男朋友：泰來、健威、三杉

Sex: 日向、健威、反町
日本妹d口味

其他我唔知，但朋友黎講呢3個同志偉係無得輸

成套足球小將最好睇係Golden 23，冇左志偉光環，睇泰來擔大旗好熱血。另外短篇集志偉對泰來又係好正

邊對係女人腳?

過左白界咪入左囉

咁撞柱都未死

仲有關鍵時刻擺烏龍跣下隊友

咁香港韋拿都成日食女嘅

你地唔會覺得
唔齊人啲篇特別好睇？
世青打秦國 3m打奧運外

樑仔係關鍵
主要用佢黎失誤或者為日本制造危機

樑仔廢就唔會做到南葛小學既隊長啦

覺
因為有新鮮感好多
FULL TEAM黎黎去去都係志偉、泰萊、源三、小志強玩哂
其他都係攝鏡做下驚訝表情

最慘係松山，明明咁勁都要寫到佢唔夠天份，要靠自己努力。
仲有佢明明係日本隊副隊長，但志偉唔係度就比左小志強做副隊長

因為個龍係森崎

齊腳會太屈機 所以要整傷人
因為佢寫親對面隊都係一兩個勁人 其他二打六 唔整傷日本隊啲人嘅話會太勁

源三打龍，唔出梁仔、次滕呢啲柒下點失波呀？

寫多啲松山同三衫係好睇好多 戴志偉太屈機 打西甲都一扭十一

日本隊基本入球模式，黃金拍檔一球，小志強一球，志偉最後反勝一球

小志強嗰球仲要係志偉泰來雙人扮射球實則傳球助攻

最新個漫畫連載返未

撞車住院要留班

志偉做朋友都ok既...
但係佢太勁，好有距離感

佢係果d完美班長囉，份人好nice, 人生勝利組…但唔會同你平時無野做一齊出黎9下9下囉

因為其他仲撚廢
同埋洗乜佢提高士氣 次次都係志偉講之ma

其實松山一直都講佢護波好撚勁
成隊富良野都睇佢頭 唔努力點睇
邊似一隊有主角 一隊主中後都有齊

高中公投比佢做隊長果下先搞笑
講實力都係泰萊做啦！

做隊長唔一定係最好波，係要有感染力，指揮隊友

所以我係幾鍾意松山 仲多過三杉
松山感覺上係好知自己唔係被選中嘅細路
話就話係黃金世代但其實佢未去到極突出
防中佢唔打真係冇咩人打

有啊 日本加時入兩球

我記得果陣係古烈治親自教佢

最緊要d球員聽佢講。

以前會考慮埋球員既位置，會覺得龍門難同前場溝通所以唔揀龍門，邊路球員只係自己邊路活動，又唔會揀，通常會揾中路球員，傳統覺得防中同中堅位可以睇到局勢同陣式，所以多數揾佢地做。依家好少再有呢d奇怪習慣。

赤井

松山光 真男人！

健威都要做前鋒，就明白打防守都係sell唔到..

當年球壇興1432，自由人馬圖斯／森馬

其實高橋神預言，加利仔就係現實中嘅樑仔（無技術唔突出，但玩下光環+熱血，咁就贏過好多人）

新田，國際賽好似冇入過波嘅半必然正選前鋒

有冇人發現，83版好多角色都係樑仔頭（德仔、中川、石田）

喺公司笑到我keke聲

另一個Bug：明知對方受傷仲專登整傷人，傷果個仲可以講：「多謝你冇手下留情。」
最記得係吉良領隊話小志強應該一腳踢穿三衫心臟，咁冷血都講得出

樑仔係近排對[徳國先第一次成功後腳的波過人（仲要柒咗）。

睇足球小將真係好熱血
好想搵份同運動有關既工做下

我有frd真係做足總文職野

我就成日想考個教練牌(足總會揾你笨咁俾d小朋友足球班你帶下，如果你鐘意踢波同小朋友係幾好玩，我細個都係踢呢d 大) 。

好彩既話可以暑假帶d小6 左右既學生打杯賽，咁就有時間教少少基本戰術俾小朋友知

冇人記得車仁天？

睇返對瑞典
赤井踢到死死下準備換嗰陣
諗住出守中衞代佢

點知松山即刻嚟咗 咁就錯失世青決賽周唯一出場機會

頂下癮

中西太一好慘 小學篇之後完全無左影
其實佢應該勁過森崎

作者嘅講法
泰萊係善良
但媾女嚟講未必係優點

佢係第一個用完即棄既球員
小學已經係中場指揮官
但中學就要讓位比志偉

現實係，兩者冇矛盾

比志偉踢到廢左啦

森崎失既波多數係對方隊長既射門，反而修哲三劍俠可以入到中西波

我記得中西係因為俾志偉入完波之後失左冷靜先俾其他人入到波喎
同埋難波成隊二打六 同係最後先俾早田入一球都算係咁
不過其實日本已經有林源三同健威, 無需要再俾戲份第三個龍門
純粹唔知點解對中西印象幾深刻

因為夠肥屍大隻囉

cls

早田左路斬個高波出嚟都比日向用到雷獸
果然德國除左卡魯治泰格其他防守球員零作用
防守兄弟又俾佢換左

睇完103-105

仲未

19射門被森琦輕易接住，7仲未

今場志偉史奈達仲未正面對決

連日向都冇

利雲疑雲：

本身喺瑞典踢波
跟住收到拜仁Offer
同一日女友死咗

但之後係德甲整傷源三時竟然係踢科隆
但宣佈退役又係話通知拜仁
但真係踢拜仁係到2002

拜仁外借佢呀？定死老婆無心情去大會
定係想周圍射爆人，嫌拜仁無得出？

話時話，小志強日文譯做小次郎
搞到我成日搞錯佢同火箭兵團果個小次郎

同肖踢斷腳

史奈達連林源三都未過到算吧啦

見到呢個post有少少想重睇94版 不過諗起場場波都要踢幾集 仲要每集一開始都要用好多時間講番上集講咩

其實史果下真係冇得怪
起左腳根本收唔到 咁要剷左落佢背脊都冇計

最撚痴線唔係德國無紅牌
而係成隊日本隊都陪三杉癲
志偉呢條垃圾係場入面唯一一個知佢心跳停咗
醒返就由得佢繼續踢
屌係唔好話係隊長啦, 有人性有常識嘅都唔會陪佢癲啦

其他隊友見佢比人CPR完就當無事
場邊教練又係入面一句無事就繼續
屌你佢跑多兩步成個訓低點算呀?
成隊日本, 包括三杉本人都係為咗勝利人性都可以唔要

㩒方向制飛住睇咪得
之前我就係咁睇
觀影感受幾好

格硬NERF日本等德國輸得冇咁樣衰

你是咪調轉咗件事，係本身叫小次郎，港版譯做小志強

94版有部份情節係唔跟原著

所以我都係用漫畫為標準
不過唔係睇呢個 post （同上一個）
都唔會追新版，世青之後，志偉打西甲太悶太誇
冇元老嘅角色根本唔會想睇

學仔既運動水平應該仲高過我
都係想搵文職做下，希望搵到

學仔只係打過第一場對修哲既比賽之後冇再踢
BTW如果冇記錯83版其中一個啦啦隊成員係南葛小學既門將（唔係森崎）

我咁睇：
因為真係鐘意足球，好想打足全場，所以就算有心臟病都在所不惜
你有幾何因爲鐘意一樣野連命都唔要
好熱血，好感動

世青篇唔係話已經好返哂咩

唔比紅牌講唔通呢
其實嗰下紅咗佢
之後講德國熱血防守不過日本照樣追得返
最後連埋加時都打和
但因為梅拿有傷守12碼失哂5球
日本就因為卡魯治射失而贏5:4 (中柱唔入, 咁又合理返森崎嘅實力)

咁就唔使踢到成隊德國都係不死人日本又傷哂
最慘係明知日本傷哂下場都照贏

但係佢左胸食完一野火焰射球就比天使接走
係比波車佬出超能力扯返佢返嚟

94版唔拖戲wo，節奏快畫風正，配樂夠晒熱血
最近睇到呢個post先翻睇完世青篇粵語版

拿度尼做咗搞笑版良仔之後越嚟越廢

樑仔已經夠搞笑，應該叫「加強版樑仔」

有無人有睇過香港學界足球比賽
究竟係點
我google見四強來來去去都係個幾間

唔同比賽篇幅唔同

除左鈀對鍠
其他我都覺得無咩問題

點解小志強仲好似係意乙，定意丙踢

身體平衡問題

你咁樣拖到十二碼咪重耐
根本日本已經勁過德國 90分鐘完咗佢咪算囉

史奈達射到爆都唔入 咪唔入囉
整傷源三擺森崎上枱又好好睇咩

咁咪真重製囉

出左一場就收左皮
新伍就場場出公平咩

7號已經唔係西度？

西度係10號

其實想佢繼續講聯賽多啲 小志強有無機會返祖記？源三係唔係去左拜仁？

一開始畫錯佢波衫
搞到有人FF德國10號會唔會係Boss

世少篇史耐達都係
一開始佢係漢堡著10號
代表德國頭幾場都係10號，但決賽變左11號

ff中西＞森崎嘅
應該要睇吓南葛對修哲2.0特別篇

森崎入邊消失咗
後備用中西出場的

南葛小學門將唔係森崎
83版歐洲特別篇中西係日本第三門將

忽發奇想，想試下寫個關於如果足球小將生於香港既故事
志偉由細到大踢波都好叻，但因為dse放棄左踢波，U23搵左份工，每日過左疲憊既身軀返屋企，更唔好話踢波
小志強細細個就窮到不得了，平時送外賣、回收紙皮，雖然入到足球名校，仲年年拎獎，但無人欣賞，d人仲笑佢讀書唔好

因為身型比例太痴線

高中時期 中西同早田入左立波 不過最後日本對荷蘭都係揀左森崎入日本隊

仲要一腳可以踢到去對面龍門

森崎修哲

中西

有無link? 想睇番

好似係回憶嚟

20年前踢過
香港好hea, 同日本無得比，都係學校自己同級既組隊，踢開波果d同學基本上就係校隊
比賽係星期六日踢，2-3場區內分組咁，因為學校d阿sir根本唔想搞，所以好少隊參賽…依家聽講d學校已經比較重視呢d野，但都係唔多隊參賽，因為d學校明知無得攞獎…

來來去去果幾間既原因係因為佢地係東邦玩法，真係揾d踢得勁既人黎讀，但當然唔係獎學金，只係俾名校名d學生，正常香港家長都會同意。

除左果幾隊有資源俾校隊，其實校隊應該好似我地咁，都係俾d miss阿sir睇唔起果群，明明係幫學校爭緊榮譽，但佢地根本唔當你係任何野，都係照屌你唔留堂測驗/踢波=唔正經。

學校拉隊支持校隊…我諗得名校先有，我未見過…最多都係自己d女同學黎睇下d男神同學踢波…

當然，香港水準亦同日本無得比，大家都係踢街波大，踢開7人場，一下子要踢9人場/11人場係會唔習慣，體力同技術唔夠，踢過就會知原來底線傳中係高階技巧，唔係人人做到同埋學校都無資源教，條pe阿sir可以係完全唔識，學校又唔請教練，波衫要自己俾錢，所以基本上都係自己隊友圍埋講點踢算數，呢點同漫畫好似

原來志偉在現實中真係有

田徑好似比較多人重視好似電視都會播
但以觀眾角度來睇，田徑真係好悶...

講起PE，唔好話比賽，Pe堂其實都無咩真正介紹個運動，即係教籃球唔會講規則，淨係叫你試下企係度射籃，排球會叫你試下自己同自己猜波，足球都係是旦踢下

佢之後果代就真係個個睇足球小將大，好多國脚都認係受到影響，反而未必關事。

但佢呢段經歷影響左好多後黎既足球漫畫，我們的足球場既伊武劍輔根本就係三浦知良仲有足球之夢都有佢既身影…當然好多漫畫都有提到多哈慘劇。

93年既多哈慘劇基本上係日本足球抹唔走既慘痛記憶，講到今時今日同d日本人提起，佢地都仲會講呢件事。三浦就係當時日本既主將，90年代得佢1個人有能力係歐洲免强立足。呢個情況要到90年代尾，中田英壽堀起先有所改變…

冇《足球小將》，日本隊邊有今日？

諷刺嘅係呢套足球小將係由個唔識足球嘅人畫出嚟

咁金庸都唔識武功，冇所謂嘅

唔係話要跑得快過隻馬先可以講馬
如果用你個例子
即係叫個唔識中國文化嘅人走去寫武俠小說
明明古時啲大俠係練九陰真經出降龍十八掌
變咗去去武器走咁

足球小將唔係教人踢波，而家用風氣培養日本人對足球既感趣。
大家睇返未有足球小將，日本隊連中國都不如，之後出左足球小將，以日本奪取世界盃為目標，引發足球熱潮，日職盛世掘起。
呢個就係日本足球成功之處！
中共維尼所謂「中國足球夢」，根本唔係用文化去培養中國人踢足球，中超下下用錢買球星，根本冇心搞足球！

三浦知良跟根本係志偉原型

三浦知良係足球小將入面有冇出過場?

Game有出過，超任的足球小將4

細個果時睇 佢地個個對住肥仔射

重新睇過應該睇邊個version
諗住剩係追返動畫算
只係記得d角色名好多劇情都唔記得了

83版

睇wiki仲有套J版同2002
係咪世青同職業賽
好似有d印象係送禮勤唱主題曲個首
而家viu播新個套係咪83節奏快版?
追返83再睇2018?

覺唔覺得 高橋
後期實在太ON9
想畫太多人物
點知畫到連23人名單都裝唔晒
健威轉位踢 真心睇到眼都突

世青篇之後已暴走

如果想睇主線劇情 大概可以跟住咁睇
83版/2018版 > 歐洲篇ova > J版 36集後(世青亞洲外圍賽前半) > 世青漫畫第7/8卷後 > 2002 36集後(志偉去巴塞前半) > 漫畫 road to 2002 > golden 23 > rising sun 漫畫

83唔計成日拉布 球球都用幾分鐘去講之外 整體氣氛其實好過2018
個人覺得2018啲節奏有啲怪 硬係覺得比賽節奏唔夠緊湊

83版有好多插曲都好正

健威唔轉位，永遠都被林源三騎住，無計

Switch/ps4 2020出足球小將新game，睇片有埋世青盃既人

Konami會唔會出隻足球小將版既winning

記得以前打PS2 winning，唔知邊集打聯賽係有足球小將既新人

其實係d人專登整

我自己都會整，copy保方整源三

到新田要轉位

轉位冇問題，問題係轉咗做前鋒之後健威有冇貢獻入過波先?如果日本隊入波來來去去又係靠晒小志強同戴志偉咪又係嘥鬼氣!

浦邊唔係rj7之後話要繼承屋企間豆腐店咩
點解睇維基佢有入職業球會

之後因為泰萊受傷，佢又返去

泰來呢個角色真係好慘
小學年代 個個有絕招
佢無
又成日比人扔去外國
最記得係非洲練成招咩
回力標射門
但完全係毫無特別

小學都有招雙人射球既
BTW佢小學話就話助攻王，但其實南葛主要都係守中衛做中場策

動

格硬整傷啲人

我記得單行本
有次話佢絕招係插水式頭鎚
Ps2都無絕招
其實佢好多時都係配合志偉

中學篇對富良野果球
本來成個中場係佢話事，點知志偉中學打中場。

梁仔果陣有串鳩佢話
你唔係去做豆腐店咩 走黎同我搶正選

兩個既作用只係搞笑

想像到佢個語氣同把聲

其實D愛情線可唔可以寫實少少？
淨係講D女鐘意D球員，又冇交代點解D球員會鐘意返人

83版樑仔把聲好正，充分演繹到佢個性格
唔知呢位配音員而家仲有無繼續配音呢

林源三
三衫淳
rip

第一首要搭住小志強沖繩練波仲有feel

第一首個封面似係附會志偉戴帽

世青決賽出場
咩修哲四重奏收皮啦

世青盃外圍賽第一場大部份正選都係南葛班人

係好正，打風練猛虎射球

少年JUMP周刊40週年特別篇

咁嘅環境焗出邊有得講
話說德仔外圍賽係無出過

其實直頭係冇揀佢

咁佢避開左地獄式集訓都幾好彩

四重奏夢幻同場

能源三黑歷史

外圍賽有德仔又唔用

志偉竟然無入球

佢劇情有講
巴西又返嚟 大家又歸隊

唔主力攻俾大家表現等大家夾熟下先
對沙特都係日向葵搞哂

對中國見若林無打針怕佢有事
就谷返上前射波了

有無完整版，想睇

好正特別係籃球個度

於是套野就變左絕招不停出絕招既漫畫

冇啦
其他都係講飲飲食食

都想問點解其他人操到仆街
德仔可以去搵小志強睇佢溝女

睇game play隻game好似好唔順暢咁

練完返去記得個教練唔比佢出場
佢係後備席一野射凹牆

佢最細個

反町入波都要俾佢搶風頭

記者A: 頭先球波有冇影到
記者B: 影咗啦 反町個球呀嘛
記者A: 屌 叫你影小志強呀

我都記得
唔知點解好深刻

今晚又有得睇小志強

都唔知係咪因爲睇得太多足球小將
尋晚發夢入左東邦做副隊長
仲要坐在小志強隔離睇波

好毒

有冇人唔知高橋老婆就係戴志偉聲優

點解會毒成咁架
我最多都無發夢自己踢，漫畫人物真係未試過

我間唔中會夢到漫畫人物
之前成日睇歷史書，連歷史人物都夢過
但呢d夢完全無違和感，夢見小志強個陣仲有d緊張

岬太郎生日快樂

泰萊係麥包個仔

其實點解係麥包...
我淨係好似聽過佢叫麥一平...

Road to 2002叫麥長青

世青篇都延續到之前嘅精彩

之後真係拖太耐

皇馬打巴塞，踢咗唔知幾期

想睇歐聯戲馬，志偉對小志強或者源三

最後打埋世盃，完咗佢

新一集
林源三傷咗，換佢出嚟，贏兩粒變倒輸，真係玩鳩佢

中學輸咗俾早田誠

屌，國家奧運隊龍門，可以柒到咁。
佢接波成功率有無10%？
次次見佢出都比人中出多

要寫完以上嘅嘢，以而家嘅進度，睇怕又係有生之年系列。

德國對巴西
梅拿吹到咁撚勁，沙里拿斯明明展翅射球都接到，但火焰就接唔到，廢到變森崎咁款

日本對荷蘭，懷疑加爾富特得一個戴維斯做隊友

柒撚得過德國冇後備龍?
屌你老味係球會到是但執個都得啦
定係成個德甲連一個比得上梅拿嘅龍都冇呀
明知梅拿踢巴西傷左隻手都仲要佢踢多場?
個教練想佢收山先安落?高橋係真係好撚on9

林源三條友真係忘恩負義
轉拜仁

係個領隊雪佢

估唔到足小會有POST
我係超級FANS! 當年WIKI 球衣編號, 賽事紀錄都有份寫

比人del左
可唔可以整返？

夠寫實啦

啲女唔係名星名人，啲仔全部球星國家隊代表，樑仔衰極都叫國家隊正選，係日本依啲球星另一半大部份名星

世青已經俾利雲傷過一次

世青無厘頭戰術系列

1.瑞典
只想走線贏頭兩場咪得 同德國好大仇口？
可能係利雲同史奈達好大仇口（之後再講）

2.中國
肖咁想打日本 等到亞洲決賽咪可以再打囉
肖格硬出場結果又傷埋 對沙特就冇得出第二都冇埋
（不過劇情殺冇計）
車仁天就忍得 四強先出（懷疑佢係想寫日本對韓國，不過外圍賽階段唔受歡迎就盡快帶過算）

3.日本賀茂啲改造計劃係有問題
上post尾都提過吓唔多講了

奧衛蘭都可以令車仁天斷腳
如果搵伏爾甘mark佢應該第一腳就送佢返醫院了

結果係奧衛蘭mark車仁天 俾佢撞開失第一球
伏爾甘mark李龍雲 俾佢窄位倒掛絕殺

完全係資源錯配

1. 可能係德甲已經結怨

明明話轉會拜仁但係踢科隆
可能係俾佢排擠外借咗
忍住度氣世青大報復

然後RT2002低聲下氣返去做契弟⋯⋯

佢本身踢科隆，轉會拜仁係因為要起史耐達底，之後終於如願。
BTW明明德國有梅拿，點解拜仁唔簽佢，係要簽源三？

可能老鬼想日本隊啲人一定要打當地聯賽最勁最有代表性嗰隊

本身喺瑞典踢波拎冠軍
跟住收到拜仁Offer
同一日女友死咗

但之後係德甲整傷源三時竟然係踢科隆
但宣佈世青奪冠就退役又係話通知拜仁

咁即係外借啦

世青對泰國果場
戴志偉有球跳撚到半空去攔截

可能梅拿係東德人

世少篇佢踢西德

睇緊road to 2002
好嬲，小志強在意大利踢唔掂其實無咩問題，但志偉勁到連入幾球人見人愛，會唔會太過分
比小志強入一球都好呀
高橋你係咪唔鐘意小志強

畫英超篇啦

係好on9
志偉就入6球4助攻，但小志强就變垃圾，其實新伍都係俾人流放，佢地d水平有無差咁遠呀

小志強打唔掂係正常 佢好似係對住杜林 簡拿華路呢啲怪物

其實有 志偉去西班牙前已經有操肌
依個係結構上分別
同悟空柒達當年係精神屋練一樣
個思考路線唔同自然有唔同結果
志偉自知個身體質素唔掂就練大隻
練到個蛇佬都fing得開 而小志強唔同
本身唔平衡就算係西班牙都會比蛇佬搞掂
一開始仲要唔聽個軍醫講 志偉就算落B隊都努力踢
真係有分別都冇計

如果最新連載硬寫小志強返祖雲達斯，都未必係好事。
佢點同C朗鬥？

唔會喇，作者d人脚用大概2000年左右去畫，祖記有施丹，巴塞有哥帥做隊長，費高就岩岩去左皇馬

咁我又駁你唔到，你岩

李華度巴塞正前鋒仲係古華特，佩奧爾先剛剛出道

保方杜林係帕爾瑪，奧高查聖日耳門

鄧加、戴維斯仲踢緊國家隊

原來小志強個配音不獲CCTVB續約

C 朗都就退休

外借回歸代替c朗

要搵返晒D資料, 重新睇一次可能要

戴巴拿中左肺炎要退休，召小志强夾c朗

仲有藍斯

保方接唔接到雷獸射球

其實做到邊
奧運打完未

啱啱八強打德國 去到加時上半場完
我諗以咁嘅節奏去寫 寫多幾年都仲未完到個奧運

決賽條線打巴西定西班牙
記得西班牙有個天使好屈機

日本贏嘅話下場會對西班牙
巴西條線打阿根廷同法國
估計決賽又係寫日本對巴西

最尾個張日向代言產品，好正
如果現實中有一定會買

足球小將第5部劇情版
（キャプテン翼J 最強の敵！オランダユース）

畫風同其他系列相差最遠嘅一套

之後仲有一幕係更誇張 新伍入左場之後

點解源三冇女

卡魯治

點睇都係史奈達啦
少年篇日日比人中出

你地當見上教練流架?
大叔控

健威應該要踢下曼城喇，參與進攻既門將

源三串9佢？不愧是“超級守門員”森崎

認真討論，唔係好知佢性格係點，而且同志偉一樣都係太叻太有錢，好離地
即係我會覺得森崎boyfriendable過源三

原文我估係借用林源三SGGK個稱號話森崎係超級勤力守門員 見英文source係咁譯
森崎嘅 SGGK = Super Ganbari Goal Keeper
林源三本身個稱號係Super Great Goal Keeper (SGGK)

打開泰拳架ma佢

係 Sam哥本身就係有個名係GGK

史奈達要找數了

世青篇明明話聖保羅炒左志偉，但係road to 2002就仲踢緊

但當時係話即時解約，去到2002仲可以踢告別賽

如果解約，巴塞應該可以免簽

完全唔知有出依一套

單行本得兩本厚嘅 講新伍對小志強要搶分升班
中間有幾幕有講下戰術算幾有突破 唔再淨係主角威能

依2本好睇好多
唔洗次次睇志偉屈機

鬼唔知咩，宜家係話佢前言不對後語

世青篇果時因為志偉唔肯歸隊，聖保羅即時炒鳩左佢

去到road to 2002又講佢仲踢緊聖保羅

係，我想睇佢地升上意甲

係，如果被炒，巴塞根本唔洗比轉會費

其實世界盃同奧運有咩唔同
邊個重要d/勁d
點解高構唔直接講世界盃，要講奧運

講完世界盃可以end game
奧運就仲係U23內鬥

世青篇之後果套係咩

話時話，日本係咪冇用超齡球員？

係, 片桐講明話唔用

2002 大約2千萬磅係非常高價

廢事要整過啲新角色
放現實人物落去係班主角面前都係廢柴或者畫到好勁又唔可以勁過有領導力過志偉

西甲啲人咁廢，啲所謂大國腳都唔慌勁得去邊
意乙既小志強都過到戴維斯

今晚又可以睇小志強

其實而家足球小將嘅最update時間停左喺公元幾多年?

road to 2002個背景係講黃金世代準備2002年世界盃
而rising sun個時間係講志偉去巴塞個季啱啱完咗
以奧運年推算 應該2000年

咁即係就算可以再出新作，
時空俾盡都係2016年或之前左右(假設志偉踢到35歲左右)。
除非志偉轉型做教練。

好似玩緊空手道

由頭到尾有冇講過U23以上啲球員係點
佢哋踢波之前日本都有職業球員㗎
好似冇人理過佢哋成績係點

35歲都退役啦，更何況係攻擊中場

C朗踢緊

可以寫佢比美斯搶左正選

通常漫畫人物都唔會大個
人愈大就愈現實，成件事就唔再熱血
35歳不如講佢個兩個仔踢波仲好，佢地又可以踢全國大賽

又係小志強

佢唔拉啲真實球員入去好地地
拉得又唔出就奶哂野
好似隔離逆轉監督咁講到踢成年國家隊全部都係架空球員就唔怕撞位或者無表現嘅問題

其實下下成日講故事背景係邊一年世界盃，如果真係講到黃金世代有幾屈機，一早召佢地入國家隊，已經可以贏世界盃啦！

戴志偉林源三金球獎級數都唔召入國家隊

呢幕係咪串碧咸虎尾腳

真係有世界級實力 強 偉 三 泰 松 杉
我覺得係咁多

葵有冇

葵勉強都有嘅 跑狗一個
但佢身材太細粒 我諗緊會唔會比人撞到飛起

黃簡迪

換左wallpaper日日一開手機就望到小志強
覺得自己真係好毒雖然

我覺得佢係弱化版既尼維特，做進攻，可打邊路同中路，自己有突破能力，同勤力走位。

扑智星

佢咪操到比人撞都唔跌既

幾時先講返佢踢國米 好鐘意佢

朴智星又無咁扭得

你唔整個得小志強嘅?

原來奧運對荷蘭垃圾時間出過佢換梁仔

因為我搵唔到淨係得佢個樣而又打直高清既圖

係日職同美斯既差距
日本d 2打6有踢職業既…但志偉就講到同李華度維巴塞2核唔係同level/ 差少少點組2核，當年李華度同施丹齊名，係世界最强果2個人…即係同今日c朗同美斯差唔多

翼係咪只係輸過一場波

當時個背景係現實李華度已跌watt

陣間now播

換葵新伍

同老母講話覺得小志強好正，但佢話最唔鐘意就係佢，都係覺得志偉最好
同佢一齊睇緊83版，佢仲係度幫志偉打氣
明明同類既松山同三杉淳都唔錯，佢淨係識欣賞志偉

咁開心同老母一齊睇？

強仔踢法太暴力老一輩未必鍾意

泰萊小學經常轉校，其實轉校手續係咪真係咁兒嬉？話轉就轉

好似話試過一個禮拜就轉校
BTW 其實rising sun都補完返佢之前係富良野、明和同松山小志強既合作
順帶一提，全國大賽之後佢入西鋒小學之後再去法國個短篇，係J版由佢入富良野果陣重新演繹返。

其實真係高橋陽一問題，小學同中學篇都寫到戴志偉國內既對手太乞人憎，尤其小志強，但到左世少篇大家好似冇芥蒂咁，起碼寫下隊員不和啦！

以前d野好求奇…
我記得30幾年前我搬屋轉幼稚園，條友問我同阿哥識唔識寫字，我地1個寫個大字1個寫小字，咁就收左喇邊有依家咁多interview睇咁多野呀

有寫

世少篇林源三屌晒全體

佢扮嘢架

睇返呢集J版，總算有詳細交代泰萊的身世，我都睇到喊撚左

歐洲篇，1:07:00呢part，當年資訊唔發達，志偉泰萊分開多年，冇哂聯絡，又冇電話預先約定。志偉眾人去法國，佢一條友行行下會撞返泰萊，有冇咁撚巧合呀

入富良野個遭遇係參考左去法國前個外傳。

重睇奧運
連迪亞斯都識二段倒鈎了

同83版唔同
83好似係講佢一出生就父母離婚
個校長真係好好，好感動，香港地邊會有咁好既校長

83年版只係一味係咁描繪志偉足球成長勝利之路，J版劇情雖然跟漫畫版有些不同，但寫得有感情及人性化，唔會一味志偉，除了交代泰萊身世，描繪富良野隊又係寫得好好

J版（94）最正係唔係只係重製，剪布剪劇情就算
係每個角色都有再加支線背景 有血有淚

同埋重製唔係照loop劇情
四強、決賽有顛倒入球比數次序 改得嚟又合理

四強志偉失哂魂 岬無事 所以岬有雞就執唔會理
志偉見到三杉訓低已經呆撚哂

決賽南葛多傷兵 林源三早過健威先衝出嚟攻
成功2:1之後死守 小志強一己之力破大巴拖入加時

2018版咪垃圾囉
iphone 都有得你用 仲搞咩延長賽再延長賽？唔識濃縮剪布？
個比賽名仲係第六屆全國大賽 on撚9

如果係互射十二碼，應該有排射

有施丹、亨利、杜林，唔駛原創啦

新game呢個角色都叫比爾
呢個打後防 正牌比爾唔洗過勞死

呢條友係咪叫普瑪(Pogma)

再重睇奧運德國對日本
成40話都幾顛

德國拎足六張黃牌茅到咁有紅牌未？
泰格：禁區從後鏟健威 輸十二碼 但健威受傷下場
卡魯治 ：直接拉腳扯低戴志偉麥泰萊 唔俾佢哋用空中阿爾法（新必殺技）
7號哈比：同上
史耐達：直接送林源三入廠
左閘馬克思：拖延時間
19號：同上

原來7係有 就係黃牌嗰下

成場波日本最隱形好似係葵

原來開場有一下子
史奈達又係留比人後上傳波的

法國除左比爾 奈布倫其他9個都廢鳩黎

卡魯治就算啦 屌你德國好似冇後防咁
黎黎去去都係卡魯治去守波
岩岩果話失果球 成個後場明明仲有人 但冇人mark小志強
邊有咁撚on9架

左路高波比佢出到雷獸個下好笑

防守兄弟雖然吹大咗 但仲要換走佢地

今晚又可以睇新田

依場真心on9 比新田起腳射左3腳
仲未有df去mark佢從後傳過黎嘅波
直面去搶個波點都比從後拎波嘅新田黎得易啦

東邦有個隊員個樣幾似高真吾

大眾臉

南葛中學個領隊都同志偉個醫生好似

森崎同小學個傾隊都幾似

南宇和石田直情係樑仔倒模

史奈達同大空翼只係髮色唔同

拿度尼同良仔

有無人覺得片頭好正
向原作致敬

但冇向香港致敬

好正，有人整左條片對比小學同中學片尾曲
石崎中學醒左好多
對比森崎同源三
日本仔d細節位做得好有心思

樑仔都可以變型

所以中學識到女

奧運對德國傷晒D人 下場對德國唔知會點出呢
正路會擺番樑仔打正選
但係會唔會三杉繼續打右 次騰拍守中衛打中堅 又或者松山打落一格中場出佐野or德仔

本來葵新伍寫得幾好，去到新個篇又變左隱形。
最差係搵健威打前鋒，搞到新田都無晒戲

今晚又準備睇小志強

新田對德國射入板平一球
算係咁

好似咁多年嚟唔計外圍賽嘅大賽第一球

對阿根廷咪執咗雞囉

究竟香港會唔會有地方有得賣足球小將既畢業公仔
好想買返隻來影相

好似見過下志偉既…

志偉就不了
小志強三杉同健威是旦一隻都唔錯

新足球小將game 8月28日出

原來早期同後期既志偉個樣都幾唔同

岩岩睇完rising sun第一期
五人足球組合完咗亞洲預選之後
比人當condom棄左

yes, 超慘, 不過已經好過rj7好多.
如果出世界盃篇, 唔好再加咁多同代既新人.
咪最多出三個當時既日本隊隊員, 直接話只係幫手打初賽
之後決賽周交返俾同代人打返咪算
又做到兩代交接,
因為漫畫正式劇情(唔計特別篇)黎講,
一直只係講過戴志偉果代, 加德仔果代部分
上一代只係提過有井川隼人

同埋年青時代既教練角色好似都用晒,
勞比度, 見上, 吉良, 賀茂, 都唔知可以點搞
勞比度就一定唔會教日本.

另外有冇人曾經ff過火野龍馬返日本

小志強同火野龍馬輸賭, 火野龍馬輸左, 要同佢一齊踢世界盃

佢唔係已經代表咗烏拉圭？

泰來嘅真愛係志偉

u23 以下好似唔計, 可以轉一次

現實個名在國家隊出過一次國際賽(包括世青盃)就唔可以轉

FIFA例唔係A賽唔計呀?

錯咗，收皮先

FF世界盃世單
以下假設:
1. 立花兄弟收山, 變助教
2. 火野龍馬移藉日本
3. 冇人死冇人傷

以下目的:
1. 移除南葛SC親信來興, 瀧一
2. RJ7, RJ11 不是CONDOM

1 若林源三
2 井川岳人
3 曽我勇司
4 石崎了
5 次藤洋
6 浦辺反次
7 早田誠
8 井沢守
9 日向小次郎
10 大空翼
11 岬太郎
12 松山光
13 反町一樹
14 三杉淳
15 澤田タケシ
16 佐野滿
17 若島津健
18 新田瞬
19 火野竜馬
20 葵新伍
21 森崎有三
22 弓倉宣之
23 赤井止也

以而家咁ge進度
由開始畫世界盃到畫完
應該都係有生之年系列

我諗完到奧運已經算啦

世界盃留返佢D徒弟畫啦, 或者自己FF

樑仔不如算啦

咁你唔可以完全用實力去睇呢個故事嫁嘛
樑仔本身都係主角群之一

有無人玩過gb,任天堂同超任嗰啲指令式足球小將

有…v我玩到爆機

點解勞比度唔教得日本

超任4玩爆埋2周目，最記得就連三杉都有平地絕招可以出，但呢隻game去到高level 爭禁區波實爭輸比電腦

打一場好似真係要打成半粒鐘有多

以前d足球小將game係勁難玩，隻隻都係咁

v最後boss係新田，下下收源三皮添

GB版就難玩，大約記得同LV下，翼射球力7x,史耐達射球力14x，差咁多玩條毛咩

反而有無人玩過ps1個隻？
無記錯好似有story mode

樑仔彩虹過人不知幾型

吓 你個假設都已經假設到火野都做架仔
咁就係以實力黎計架啦 咁點解唔可以抽走佢
松山 三杉都可以打到佢個位 點解我需要一個唔勁嘅黎打世盃
士氣依啲洗乜佢提升 志偉都得啦

為咗保住佢，先唔畫出色嘅後防

日本d後防關鍵時刻有表現已經好
平時班人包括三杉都係雪糕桶黎

超任 V 個時成日靠 1on1 龍門然後出絕招傳球入波
然後又要 chok 劇情，學招，好有趣。仲記得志偉要低過 200 體力？先出到奇跡衝力射球

PS1 足小 J? 禁住 L1 chok 招 但記得我係不斷去到禁區頂用拉西普通射波黎贏。印象中有 If 劇情，可以打贏 RJ7

v太難玩，最後幾場得志偉同三杉入到波，小志强學完最後果招入幾場就變廢，最後小志强變左助攻王

最後果版難到唔合理，靠立花兄弟出技搶波，健威出技救波，體力用完就用源三睇運得志偉最後果招入到波，上下半場各出到1次

唔駛用絕招射波架 對龍門時用絕招傳波，傳入個龍。守門員無得救

大家都咁講，話傳同扭都得，但我就點都唔入

如果世界盃係由盧比度教日本都幾好丫

不如PIN 咗條LINK佢

今晚又可以睇小志強
疫情完左之後，第一時間要去東京四木車站到睇足球小將

細個覺得守中衛個名好撚型
天生就係打中場嘅人才

回力刀肛肛好

完美班長唔係三杉淳咩
同春木杉差無撚幾